【全民檢測】政府招募未受訓學生作採樣人員 郭家麒斥不負責任

（獨媒特約報導）武漢肺炎疫情未見平息，政府計劃推行「普及社區檢測計劃」（全民檢測），並招募醫護系學生協助採集樣本。外科專科醫生兼公民黨立法會議員郭家麒斥，招募未受訓練的學生或業餘醫生為市民採樣是極危險和不負責任的做法，可能會弄傷市民或致「假陰性」結果；香港社會工作者總工會副會長張志偉則指，社區中心未必是合適的醫療環境，部分較舊的社區中心或沒有冷氣及通風系統，促政府擱置有關安排。

推